[{"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "MESA", "regime": "Especial (Art. 202 c/c 191, I, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=39678", "descricaoSituacao": "Aguardando Designa\u00e7\u00e3o de Relator", "despacho": "DESPACHO \u00c0 CCJR.", "dataHora": "1995-04-20T00:00", "idTipoTramitacao": "999", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/4", "idSituacao": 907, "sequencia": 2, "descricaoTramitacao": "Despacho* (inativa)"}, "justificativa": null, "ano": 1995, "siglaTipo": "PEC", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=39678", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/14306", "ementaDetalhada": null, "keywords": "For\u00e7as Armadas, isen\u00e7\u00e3o, servi\u00e7o militar, cidad\u00e3o, periodo, alistamento militar, comprova\u00e7\u00e3o, exercicio profissional, trabalho, atividade remunerada, vinculo empregaticio, dispensa, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, obriga\u00e7\u00f5es alternativas.\r\n", "dataApresentacao": "1995-04-06T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 50, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/14306/autores", "id": 14306, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "SC", "siglaPartido": "PFL", "idLegislatura": 51, "id": 73884, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/73884.jpg", "nome": "PAULO GOUV\u00caA", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.PAULOGOUV\u00caA@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": null, "nomeEleitoral": "PAULO GOUV\u00caA", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73884", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36790", "situacao": null, "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1943-05-13", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73884", "ufNascimento": null, "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Cachoeira do Sul", "urlWebsite": null, "nome": "Paulo Gouv\u00eaa", "id": 73884, "nomeCivil": "PAULO GILBERTO GOUVEA DA COSTA"}], "ementa": "Acrescenta \u00a7 3\u00ba ao art. 143 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.", "idTipo": 136, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Proposta de Emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CSSF", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=16082", "descricaoSituacao": "Aguardando Parecer", "despacho": "Recebimento pela CSSF.", "dataHora": "2007-08-08T15:37", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2014", "idSituacao": 915, "sequencia": 99, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=16082", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/14937", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), redu\u00e7\u00e3o, jornada de trabalho, hor\u00e1rio de trabalho, banc\u00e1rio.\r\n", "dataApresentacao": "1999-02-03T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 14, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/14937/autores", "id": 14937, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "PA", "siglaPartido": "PT", "idLegislatura": 53, "id": 74082, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/74082.jpg", "nome": "PAULO ROCHA", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.PAULOROCHA@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": "2011-01-31", "nomeEleitoral": "PAULO ROCHA", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74082", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36844", "situacao": "Exerc\u00edcio", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1951-04-01", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74082", "ufNascimento": "PA", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Curu\u00e7\u00e1", "urlWebsite": "www.paulorocha13.com", "nome": "Paulo Rocha", "id": 74082, "nomeCivil": "PAULO ROBERTO GALV\u00c3O DA ROCHA"}], "ementa": "Altera o artigo 224 do Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943 - Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Prioridade (Art. 151, II, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=23317", "descricaoSituacao": "Tramitando em Conjunto", "despacho": "Recebimento pela CCJC, apensado ao PL-7764/2014", "dataHora": "2018-05-29T16:07", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 925, "sequencia": 119, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=23317", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15054", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, garantia, direito a privacidade, preso, condenado, pena de reclus\u00e3o, visita \u00edntima, c\u00f4njuge, companheiro.\r\n", "dataApresentacao": "1999-02-25T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 107, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15054/autores", "id": 15054, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "MG", "siglaPartido": "PMDB", "idLegislatura": 51, "id": 74746, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/74746.jpg", "nome": "MARIA ELVIRA", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.MARIAELVIRA@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": null, "nomeEleitoral": "MARIA ELVIRA", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74746", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36800", "situacao": null, "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "F", "dataNascimento": "1950-06-30", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74746", "ufNascimento": "MG", "escolaridade": "Superior", "cpf": "", "municipioNascimento": "Belo Horizonte", "urlWebsite": "http://www.mariaelvira.com.br/int_perfil.htm", "nome": "Maria Elvira", "id": 74746, "nomeCivil": "Maria Elvira Salles Ferreira"}], "ementa": "Altera o art. 41 da Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984, que \"institui a Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal.\"", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/619480", "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Prioridade (Art. 151, II, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=44939", "descricaoSituacao": "Tramitando em Conjunto", "despacho": "Recebimento pela CCJC, apensado ao PL-107/1999", "dataHora": "2018-05-29T16:07", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 925, "sequencia": 24, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=44939", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15287", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, normas, direitos, visita, preso, fixa\u00e7\u00e3o, dia, realiza\u00e7\u00e3o, vistoria, prisioneiro, regresso, proibi\u00e7\u00e3o, revista pessoal, familia, c\u00f4njuge, exce\u00e7\u00e3o, volume, reten\u00e7\u00e3o.\r\nentrada.\r\n", "dataApresentacao": "1999-03-17T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 308, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15287/autores", "id": 15287, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "RS", "siglaPartido": "PDT", "idLegislatura": 54, "id": 73893, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/73893.jpg", "nome": "ENIO BACCI", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.ENIOBACCI@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": "2015-01-31", "nomeEleitoral": "ENIO BACCI", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73893", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36786", "situacao": "Exerc\u00edcio", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1958-09-19", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73893", "ufNascimento": "RS", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Lajeado", "urlWebsite": null, "nome": "Enio Bacci", "id": 73893, "nomeCivil": "ENIO EGON BERGMANN BACCI"}], "ementa": "Regula o direito de visita aos presos e sistema de revista, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15054", "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CTASP", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=16136", "descricaoSituacao": "Aguardando Parecer", "despacho": "Recebimento pela CTASP.", "dataHora": "2016-06-29T15:42", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2015", "idSituacao": 915, "sequencia": 101, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=16136", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15488", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Lei do FGTS, autoriza\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, saque, retirada, Conta vinculada do FGTS, pagamento, aquisi\u00e7\u00e3o, lote, moradia, inexist\u00eancia, propriedade.\r\n", "dataApresentacao": "1999-03-30T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 465, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15488/autores", "id": 15488, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "DF", "siglaPartido": "PT", "idLegislatura": 54, "id": 74802, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/74802.jpg", "nome": "MAGELA", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.MAGELA@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": "2015-01-31", "nomeEleitoral": "MAGELA", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74802", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36844", "situacao": "Exerc\u00edcio", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1956-12-26", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74802", "ufNascimento": "MG", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Patos de Minas", "urlWebsite": "www.abordo.com.br/~magela", "nome": "Geraldo Magela", "id": 74802, "nomeCivil": "GERALDO MAGELA PEREIRA"}], "ementa": "Inclui inciso no art. 20 da Lei n\u00ba 8.036, de 11 de maio de 1990, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\nNOVA EMENTA DA REDA\u00c7\u00c3O FINAL: Acrescenta inciso ao artigo 20 da Lei n\u00ba  8.036, de 11 de maio de 1990.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "MESA", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=36640", "descricaoSituacao": "Aguardando Parecer", "despacho": "DESPACHO A CTASP E CCJR.\r\n(TRAMITA\u00c7\u00c3O EM SEGUNDO TURNO).", "dataHora": "1996-05-29T00:00", "idTipoTramitacao": "999", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/4", "idSituacao": 915, "sequencia": 24, "descricaoTramitacao": "Despacho* (inativa)"}, "justificativa": null, "ano": 1991, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=36640", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15694", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Lei da A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica, abrang\u00eancia, seguran\u00e7a do trabalho, sa\u00fade, trabalhador, legitimidade, Ministerio P\u00fablico, sindicato, associa\u00e7\u00e3o de classe, associa\u00e7\u00e3o profissional, a\u00e7\u00e3o judicial.\r\n", "dataApresentacao": "1991-04-16T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 649, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15694/autores", "id": 15694, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "SP", "siglaPartido": "PV", "idLegislatura": 55, "id": 73584, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/73584.jpg", "nome": "ANTONIO CARLOS MENDES THAME", "gabinete": {"telefone": "3215-5626", "email": "dep.ANTONIOCARLOSMENDESTHAME@camara.leg.br", "nome": "626", "andar": "6", "predio": "4", "sala": "626"}, "data": "2017-01-01", "nomeEleitoral": "ANTONIO CARLOS MENDES THAME", "condicaoEleitoral": "Efetivado", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73584", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36851", "situacao": "Exerc\u00edcio", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1946-06-13", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73584", "ufNascimento": "SP", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Piracicaba", "urlWebsite": "www.mendesthame.com.br", "nome": "ANTONIO CARLOS MENDES THAME", "id": 73584, "nomeCivil": "ANTONIO CARLOS DE MENDES THAME"}], "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.347, de 24 de julho de 1985, que disciplina a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, para estend\u00ea-la \u00e0 seguran\u00e7a, sa\u00fade e interesse difusos dos trabalhadores, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=26411", "descricaoSituacao": "Aguardando Parecer", "despacho": "Recebimento pel a CCJC, com as proposi\u00e7\u00f5es PL-725/1999, PL-913/1999, PL-2694/2000, PL-3968/2000, PL-4892/2001, PL-5993/2001, PL-6424/2002, PL-6443/2002, PL-6804/2002, PL-7108/2002, PL-843/2003, PL-838/2003, PL-956/2003, PL-1127/2003, PL-1147/2003, PL-2635/2003, PL-3172/2004, PL-3345/2004, PL-3389/2004, PL-5977/2009, PL-6100/2009, PL-525/2011, PL-1251/2011, PL-1252/2011, PL-1495/2011 apensadas.", "dataHora": "2011-10-27T14:48", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 915, "sequencia": 162, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=26411", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15743", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Incentivo fiscal, contrata\u00e7\u00e3o, idoso, limita\u00e7\u00e3o, remunera\u00e7\u00e3o, sal\u00e1rio m\u00ednimo, facultatividade, empregador, pagamento, contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria, op\u00e7\u00e3o, aus\u00eancia, recolhimento, inexist\u00eancia, contagem, tempo de servi\u00e7o, efeito, aposentadoria, isen\u00e7\u00e3o,  contribui\u00e7\u00e3o social, destina\u00e7\u00e3o, servi\u00e7o social, forma\u00e7\u00e3o profissional.\r\n", "dataApresentacao": "1999-04-20T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 688, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15743/autores", "id": 15743, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "TO", "siglaPartido": "PSDB", "idLegislatura": 53, "id": 74189, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/74189.jpg", "nome": "FREIRE J\u00daNIOR", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.FREIREJ\u00daNIOR@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": "2010-10-16", "nomeEleitoral": "FREIRE J\u00daNIOR", "condicaoEleitoral": "Suplente", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74189", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36835", "situacao": "Supl\u00eancia", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1955-08-13", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74189", "ufNascimento": "GO", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Goi\u00e2nia", "urlWebsite": null, "nome": "Freire J\u00fanior", "id": 74189, "nomeCivil": "JOS\u00c9 DOS SANTOS FREIRE J\u00daNIOR"}], "ementa": "Disp\u00f5e sobre o Contrato de Trabalho da Terceira Idade.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "MESA", "regime": "Especial (Arts. 142 e 143, RCCN)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=41595", "descricaoSituacao": "Aguardando Parecer", "despacho": "DESPACHO A CCTCI, CDN E CCJR (ARTIGO 54 DO RI).\r\nREDISTRIBUIDO RESOLU\u00c7\u00c3O 10/91.", "dataHora": "1991-10-03T00:00", "idTipoTramitacao": "999", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/4", "idSituacao": 915, "sequencia": 4, "descricaoTramitacao": "Despacho* (inativa)"}, "justificativa": null, "ano": 1991, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=41595", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15990", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Cria\u00e7\u00e3o, salvaguarda, tecnologia, energia nuclear.\r\n_Proibi\u00e7\u00e3o, t\u00e9cnico, Programa Nuclear Brasileiro, atividade, instala\u00e7\u00e3o nuclear, cria\u00e7\u00e3o, empresa, venda, tecnologia, material nuclear, consultoria, ressalva, participa\u00e7\u00e3o, acordo, Brasil, (RFA), infra\u00e7\u00e3o, pena de reclus\u00e3o.  \r\n_Proibi\u00e7\u00e3o, organismo internacional, fiscaliza\u00e7\u00e3o, instala\u00e7\u00e3o  nuclear, pesquisa cient\u00edfica, desenvolvimento cient\u00edfico, desenvolvimento tecnol\u00f3gico, governo brasileiro, ressalva, \r\nquantidade, material fissil, manuten\u00e7\u00e3o, sigilo.\r\n", "dataApresentacao": "1991-05-17T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 887, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15990/autores", "id": 15990, "autores": [{"tipo": "MISTA CPI", "codTipo": 20, "uri": null, "nome": "COMISS\u00c3O MISTA"}], "ementa": "Cria salvaguardas para a tecnologia no campo nuclear.  (AUTOR: Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito Destinada a Apurar o Programa Nuclear Paralelo)", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Prioridade (Art. 151, II, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=36469", "descricaoSituacao": "Aguardando Designa\u00e7\u00e3o de Relator", "despacho": "Recebimento pela CCJC.", "dataHora": "2008-11-06T17:44", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 907, "sequencia": 78, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=36469", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16061", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Proibi\u00e7\u00e3o, invers\u00e3o, ordem, nome, lista \u00fanica, espera, transplante de \u00f3rg\u00e3o, Sistema  Nacional de Transplantes, doente, receptor, exce\u00e7\u00e3o, incompatibilidade, responsabilidade, Poder P\u00fablico, (SUS), ressarcimento, despesa, hospital, transporte, interna\u00e7\u00e3o. ", "dataApresentacao": "1999-05-18T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 943, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16061/autores", "id": 16061, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "SP", "siglaPartido": "PR", "idLegislatura": 54, "id": 73565, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/73565.jpg", "nome": "VALDEMAR COSTA NETO", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.VALDEMARCOSTANETO@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": "2013-12-05", "nomeEleitoral": "VALDEMAR COSTA NETO", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73565", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36814", "situacao": "Vac\u00e2ncia", "descricaoStatus": "Lida no Plen\u00e1rio \u00e0s 17h43 e publicada no suplemento do DCD de 06/12/2013."}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1949-08-11", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73565", "ufNascimento": "SP", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "S\u00e3o Paulo", "urlWebsite": null, "nome": "Valdemar Costa Neto", "id": 73565, "nomeCivil": "VALDEMAR COSTA NETO"}], "ementa": "Pro\u00edbe invers\u00e3o de ordem dos nomes constantes na Lista \u00danica de Transplantes do Sistema Nacional de Transplantes, se houver leito dispon\u00edvel em qualquer unidade hospitalar acess\u00edvel.\r\nNOVA EMENTA DO SUBSTITUTIVO DO SENADO FEDERAL: Altera a Lei n\u00ba 9.434, de 4 de fevereiro de 1997, que disp\u00f5e sobre a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplantes e tratamento, para proibir a invers\u00e3o da ordem dos nomes constantes da lista \u00fanica de espera, se houver leito dispon\u00edvel em qualquer unidade hospitalar acess\u00edvel.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1565879", "descricaoSituacao": "Aguardando Parecer", "despacho": "Recebimento pela CCJC, com as proposi\u00e7\u00f5es PL-1654/1996, PL-3258/1997, PL-3268/1997, PL-1682/1999, PL-6127/2002, PL-3692/1997, PL-1713/1996, PL-3356/2000, PL-5712/2005, PL-4990/2005, PL-2644/1996, PL-5468/2001, PL-3498/1997 apensadas.", "dataHora": "2005-12-05T16:50", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 915, "sequencia": 60, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1995, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1565879", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16217", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Defini\u00e7\u00e3o, crime, pedofilia, exibi\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o, loca\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, material, concess\u00e3o, menor, programa de computador, texto, assunto, sexo, pornografia, (Internet), aus\u00eancia, solicita\u00e7\u00e3o, usu\u00e1rio, disponibilidade, consulta, desrespeito, pena de deten\u00e7\u00e3o, infrator. \r\n", "dataApresentacao": "1995-10-10T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 1070, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16217/autores", "id": 16217, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "RO", "siglaPartido": "PSDB", "idLegislatura": 50, "id": 74101, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/74101.jpg", "nome": "ILDEMAR KUSSLER", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.ILDEMARKUSSLER@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": null, "nomeEleitoral": "ILDEMAR KUSSLER", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74101", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36835", "situacao": null, "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1957-02-06", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74101", "ufNascimento": null, "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Palmitos", "urlWebsite": null, "nome": "ILDEMAR KUSSLER", "id": 74101, "nomeCivil": "ILDEMAR KUSSLER"}], "ementa": "Disp\u00f5e sobre crimes oriundos da divulga\u00e7\u00e3o de material pornogr\u00e1fico atrav\u00e9s de computadores.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "PL129295", "regime": "Prioridade (Art. 151, II, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1570103", "descricaoSituacao": "Aguardando Delibera\u00e7\u00e3o", "despacho": "Recebimento pela PL129295, com as proposi\u00e7\u00f5es PL-6/1995, PL-220/1995, PL-227/1995, PL-246/1995, PL-418/1995, PL-662/1995, PL-737/1995, PL-850/1995, PL-920/1995, PL-1111/1995, PL-1149/1999, PL-1150/1999, PL-1252/1995, PL-1253/1995, PL-1365/1995, PL-1404/1996, PL-1413/1996, PL-1414/1996, PL-1454/1996, PL-1468/1999, PL-1490/1996, PL-1491/1996, PL-1492/1996, PL-1493/1996, PL-1494/1996, PL-1495/1996, PL-1497/1996, PL-1498/1996, PL-1499/1996, PL-1500/1996, PL-1501/1996, PL-1525/1999, PL-1715/1999, PL-1901/1996, PL-1986/1999, PL-2022/1996, PL-2023/1996, PL-2233/1996, PL-2234/1996, PL-2235/1996, PL-2236/1996, PL-2237/1996, PL-2238/1996, PL-2413/2000, PL-2518/1996, PL-2519/1996, PL-2525/2000, PL-2548/1996, PL-2605/1996, PL-2622/2000, PL-2890/2000, PL-3040/1997, PL-3117/1997, PL-3219/2000, PL-3232/2000, PL-3302/1997, PL-3398/1997, PL-3603/1997, PL-3734/2000, PL-3735/1997, PL-3787/2000, PL-3790/2000, PL-3806/2000, PL-3841/1997, PL-4161/1993, PL-4388/1994, PL-4001/2001, PL-4521/2001, PL-6932/2002, PL-6957/2002, PL-125/2003, PL-175/2003, PL-1075/2003, PL-1558/2003, PL-1587/2003, PL-2304/2003, PL-2464/2003, PL-3407/2004, PL-3485/2004, PL-3992/2004, PL-4222/2004, PL-4579/2004, PL-5079/2005, PL-5895/2005, PL-6894/2006, PL-6910/2006, PL-6944/2006, PL-7208/2006, PL-7353/2006, PL-7677/2006, PL-281/2007, PL-385/2007, PL-386/2007, PL-482/2007, PL-830/2007, PL-905/2007, PL-1251/2007, PL-1504/2007, PL-1794/2007, PL-1810/2007, PL-3146/2008, PL-3613/2008, PL-4432/2008, PL-4809/2009, PL-5036/2009, PL-5073/2009, PL-5195/2009, PL-5348/2009, PL-5461/2009, PL-5711/2009, PL-5884/2009, PL-6023/2009, PL-6136/2009, PL-6218/2009, PL-6242/2009, PL-6429/2009, PL-6439/2009, PL-6457/2009, PL-6496/2009, PL-7023/2010, PL-7069/2010, PL-7612/2010, PL-2/2011, PL-725/2011, PL-822/2011, PL-1783/2011, PL-2296/2011, PL-2444/2011, PL-2465/2011, PL-2486/2011, PL-2603/2011, PL-2682/2011, PL-2740/2011, PL-2980/2011, PL-3274/2012, PL-3339/2012, PL-3354/2012, PL-3378/2012, PL-3464/2012, PL-3576/2012, PL-3656/2012, PL-3719/2012, PL-3750/2012, PL-3757/2012, PL-3774/2012, PL-3898/2012, PL-3913/2012, PL-3918/2012, PL-4003/2012, PL-4114/2012, PL-4117/2012, PL-4188/2012, PL-4249/2012, PL-4269/2012, PL-4704/2012, PL-4729/2012, PL-4916/2012, PL-4946/2013, PL-5008/2013, PL-5058/2013, PL-5365/2013, PL-5418/2013, PL-5687/2013, PL-5874/2013, PL-5970/2013, PL-6046/2013, PL-6210/2013, PL-6420/2013, PL-6594/2013, PL-6751/2013, PL-6758/2013, PL-6926/2013, PL-7053/2014, PL-7530/2014, PL-7567/2014, PL-7894/2014, PL-8179/2014, PL-614/2015, PL-977/2015, PL-983/2015, PL-1114/2015, PL-1363/2015, PL-1747/2015, PL-1758/2015, PL-1821/2015, PL-2201/2015, PL-2301/2015, PL-2878/2015, PL-3056/2015, PL-3087/2015, PL-3850/2015, PL-4190/2015, PL-4225/2015, PL-4309/2016, PL-4359/2016, PL-4575/2016, PL-4783/2016, PL-4886/2016, PL-5027/2016, PL-5144/2016, PL-5216/2016, PL-5672/2016, PL-5772/2016, PL-5810/2016, PL-5871/2016, PL-5976/2016, PL-6301/2016, PL-6507/2016, PL-6530/2016, PL-6814/2017, PL-6820/2017, PL-6956/2017, PL-7228/2017, PL-7608/2017, PL-7635/2017, PL-8052/2017, PL-8333/2017, PL-8463/2017, PL-8474/2017, PL-8684/2017, PL-9245/2017, PL-9401/2017, PL-9536/2018, PL-9732/2018 apensadas.", "dataHora": "2018-03-23T10:43", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/537996", "idSituacao": 903, "sequencia": 293, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1995, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1570103", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16526", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Lei  das Licita\u00e7\u00f5es, obrigatoriedade, contratado, participa\u00e7\u00e3o, realiza\u00e7\u00e3o, subcontrata\u00e7\u00e3o, prazo, pagamento, benef\u00edcio, administra\u00e7\u00e3o, reajustamento, pre\u00e7o, revis\u00e3o, natureza contratual, manuten\u00e7\u00e3o,  efetiva\u00e7\u00e3o, comprova\u00e7\u00e3o, contratante, direitos, proporcionalidade, encargo.\r\n", "dataApresentacao": "1995-11-30T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 1292, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16526/autores", "id": 16526, "autores": [{"tipo": "\u00d3rg\u00e3o do Poder Legislativo", "codTipo": 40000, "uri": null, "nome": "Senado Federal - Lauro Campos"}], "ementa": "Altera a lei n\u00ba 8.666, de 21 de junho de 1993, que regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Prioridade (Art. 151, II, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=23965", "descricaoSituacao": "Tramitando em Conjunto", "despacho": "Recebimento pela CCJC, apensado ao PL-107/1999", "dataHora": "2018-05-29T16:07", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 925, "sequencia": 24, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=23965", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16610", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal, garantia, preso, visita \u00edntima, companheira, parceiro, dispensa, exig\u00eancia, documento, comprova\u00e7\u00e3o, responsabilidade, penitenci\u00e1ria, informa\u00e7\u00f5es, preven\u00e7\u00e3o, doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel, cadastro, pessoas, visita, revista pessoal, prioridade, gestante, idoso, pessoa portadora de defici\u00eancia, fiscaliza\u00e7\u00e3o, detector de metal.", "dataApresentacao": "1999-06-30T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 1352, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16610/autores", "id": 16610, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "RS", "siglaPartido": "PT", "idLegislatura": 51, "id": 73484, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/73484.jpg", "nome": "MARCOS ROLIM", "gabinete": {"telefone": null, "email": "dep.MARCOSROLIM@camara.leg.br", "nome": null, "andar": null, "predio": null, "sala": null}, "data": null, "nomeEleitoral": "MARCOS ROLIM", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73484", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36844", "situacao": null, "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1960-08-16", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73484", "ufNascimento": "RS", "escolaridade": "Superior", "cpf": "", "municipioNascimento": "Porto Alegre", "urlWebsite": "www.rolim.com.br", "nome": "Marcos Rolim", "id": 73484, "nomeCivil": "Marcos Fl\u00e1vio Rolim"}], "ementa": "Modifica a Lei n\u00ba 7.210, de 11 de julho de 1984 (Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal), fixando par\u00e2metros sobre o direito dos internos e condenados \u00e0 visita\u00e7\u00e3o e estabelece regras m\u00ednimas para a revista das pessoas no \u00e2mbito do sistema penitenci\u00e1rio nacional.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/15054", "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "MESA", "regime": "Urg\u00eancia (Art. 155, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1649761", "descricaoSituacao": "Aguardando Delibera\u00e7\u00e3o", "despacho": "[ATUALIZA\u00c7\u00c3O DO DESPACHO DO PL N. 1.428/1999: \u00e0 CTASP, \u00e0 CDEICS, \u00e0 CVT, \u00e0 CFT (m\u00e9rito e art. 54 do RICD) e \u00e0 CCJC (m\u00e9rito e art. 54 do RICD) - Proposi\u00e7\u00e3o sujeita \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do Plen\u00e1rio. Regime de tramita\u00e7\u00e3o: Urg\u00eancia (art. 155 do RICD).]", "dataHora": "2018-05-28T22:53", "idTipoTramitacao": "110", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/4", "idSituacao": 903, "sequencia": 119, "descricaoTramitacao": "Distribui\u00e7\u00e3o "}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=1649761", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16713", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Altera\u00e7\u00e3o, C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro, extin\u00e7\u00e3o, pena, multa, ocorrencia, defeito, veiculo automotor, sistema eletrico, mecanica, pneu, conserto, local, dispensa, anota\u00e7\u00e3o, prontu\u00e1rio, Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o, condutor, motorista, transporte de carga, caminh\u00e3o, transfer\u00eancia, responsabilidade solidaria, pessoas, embarque, mercadoria, excesso, peso, transportador, aumento, quantidade, contagem, pontua\u00e7\u00e3o, infra\u00e7\u00e3o, transito,  suspens\u00e3o, direito de dirigir, infrator.\r\n", "dataApresentacao": "1999-08-09T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 1428, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/16713/autores", "id": 16713, "autores": [{"tipo": "\u00d3rg\u00e3o do Poder Executivo", "codTipo": 30000, "uri": null, "nome": "Poder Executivo"}], "ementa": "Altera dispositivos da Lei n\u00ba 9.503, de 23 de setembro de 1997 - C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro.", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CCJC", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=15043", "descricaoSituacao": "Pronta para Pauta", "despacho": "Recebimento pel a CCJC.", "dataHora": "2012-04-25T17:32", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2003", "idSituacao": 924, "sequencia": 125, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=15043", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/17077", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Regulamenta\u00e7\u00e3o, profiss\u00e3o, T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica, Auxiliar, Ortopedia,  forma\u00e7\u00e3o profissional, ensino especializado, n\u00edvel m\u00e9dio, crit\u00e9rios, funcionamento, escola t\u00e9cnica, jornada de trabalho, cria\u00e7\u00e3o, Conselho Nacional, Conselho Regional.\r\n\r\n", "dataApresentacao": "1999-09-15T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 1681, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/17077/autores", "id": 17077, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "SP", "siglaPartido": "PP", "idLegislatura": 55, "id": 73434, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/73434.jpg", "nome": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1", "gabinete": {"telefone": "3215-5929", "email": "dep.ARNALDOFARIADES\u00c1@camara.leg.br", "nome": "929", "andar": "9", "predio": "4", "sala": "929"}, "data": "2015-02-01", "nomeEleitoral": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73434", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36809", "situacao": "Exerc\u00edcio", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1945-12-30", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/73434", "ufNascimento": "SP", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "S\u00e3o Paulo", "urlWebsite": null, "nome": "Arnaldo Faria de S\u00e1", "id": 73434, "nomeCivil": "ARNALDO FARIA DE S\u00c1"}], "ementa": "Regula o exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o de T\u00e9cnico em Imobiliza\u00e7\u00e3o Ortop\u00e9dica e d\u00e1 outras Provid\u00eancias", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}, {"urnFinal": null, "statusProposicao": {"siglaOrgao": "CSSF", "regime": "Ordin\u00e1ria (Art. 151, III, RICD)", "url": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=26537", "descricaoSituacao": "Pronta para Pauta", "despacho": "Recebimento pela CSSF.", "dataHora": "2018-01-09T16:35", "idTipoTramitacao": "500", "uriOrgao": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/orgaos/2014", "idSituacao": 924, "sequencia": 101, "descricaoTramitacao": "Recebimento"}, "justificativa": null, "ano": 1999, "siglaTipo": "PL", "uriPropAnterior": null, "urlInteiroTeor": "http://www.camara.gov.br/proposicoesWeb/prop_mostrarintegra?codteor=26537", "uriUltimoRelator": null, "uriPropPosterior": null, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/17252", "ementaDetalhada": null, "keywords": "Cria\u00e7\u00e3o, Dia Nacional de Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade, comemora\u00e7\u00e3o, data, assinatura, legisla\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o, profiss\u00e3o, profissional de sa\u00fade.", "dataApresentacao": "1999-10-05T00:00", "uriOrgaoNumerador": null, "texto": null, "numero": 1816, "uriAutores": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/proposicoes/17252/autores", "id": 17252, "autores": [{"dataFalecimento": null, "ultimoStatus": {"siglaUf": "CE", "siglaPartido": "PSDB", "idLegislatura": 55, "id": 74216, "urlFoto": "http://www.camara.leg.br/internet/deputado/bandep/74216.jpg", "nome": "RAIMUNDO GOMES DE MATOS", "gabinete": {"telefone": "3215-5725", "email": "dep.RAIMUNDOGOMESDEMATOS@camara.leg.br", "nome": "725", "andar": "7", "predio": "4", "sala": "725"}, "data": "2015-02-01", "nomeEleitoral": "RAIMUNDO GOMES DE MATOS", "condicaoEleitoral": "Titular", "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74216", "uriPartido": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/partidos/36835", "situacao": "Exerc\u00edcio", "descricaoStatus": null}, "redeSocial": [], "tipo": "Deputado", "sexo": "M", "dataNascimento": "1951-03-30", "codTipo": 10000, "uri": "https://dadosabertos.camara.leg.br/api/v2/deputados/74216", "ufNascimento": "CE", "escolaridade": null, "cpf": "", "municipioNascimento": "Fortaleza", "urlWebsite": null, "nome": "Raimundo Gomes de Matos", "id": 74216, "nomeCivil": "RAIMUNDO GOMES DE MATOS"}], "ementa": "Insitui o \"Dia Nacional dos Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade\".", "idTipo": 139, "uriPropPrincipal": null, "descricaoTipo": "Projeto de Lei"}]